Дополнительные комментарии
=======================

---
Это продолжение темы *неопределённого поведения.*

1. **В С++ желательно всегда явно что-то возвращать из функций**, если только речь не идёт о функции с возвращаемым типом `void`, это отличается, скажем, от Python, где функция всегда возвращает значение `None` по умолчанию. Если в каком то случае вы забудете указать команду `return` с возвращаемым значением, то компилятор это сделает за вас и программа скомпилируется, но вы уже не сможете контролировать возвращаемые значения и результат работы программы может оказаться непредсказуемым.

2. **В С++ порядок обхода и вычисления аргументов, переданных в функцию, не уточнен!** Например, рассмотрим следующий фрагмент кода:

    ```
    #include <iostream>
    
    int foo()
    {
        std::cout << "calling foo\n";
        return 3;
    }

    int moo()
    {
        std::cout << "calling moo\n";
        return 4;
    }

    int mult(int i, int j)
    {
        return i * j;
    }

    int main()
    {
        return mult(foo(), moo()); 
    }
    ```


    Стандарт не уточняет какая из двух функций (`foo` или `moo`) будет вызываться первой. Тут мы замечаем один нюанс. В отличае от всех предыдущих случаев *неопределённого поведения*, на этот раз стандарт языка хотя бы предписывает создателям компиляторов точные рамки, в которых они должны вырбать реализацию. Поэтому такие случаи обычно называют *неуточнённым поведением* (*unspecified behavior*) и оно считается менее опасным, потому что более предсказуемо. Коротко заметим, что бывает ещё *поведение, зависищее от реализации* (*implementation-defined behavior*), его, создатели компиляторов обязаны описать в явном виде в документации к компилятору.

---
*Тема*: **Передача массивов и векторов в функцию и возвращение значений из рекурсивной функции.**


 1. Самый простой способ получить доступ к массиву внутри фунции это объявить такой массив в программе выше над всеми функциями, включая фунцию `main`. В этом случае он будет считаться глобальным и будет доступен в любой фунцкии, объявленной после! Пример:

    ```
    // объявление гловального массива
    int a[10] = {0, 1, 2, 3, 4, 5 , 6 , 7, 8 , 9};

    void foo()
    {
        cout << "a[0]=" << a[0] << " a[5]=" << a[5];
    }

    int main()
    {
        foo();
        return 0;
    }
    ```

    Плюсы **+** : Такой подход может быть удобен в качестве первой версии решения, потому что в этом не надо разбираться с передачей массива в качестве параметра. Как доп. бонус - глобальные массивы инициализируются автоматически и не занимают место в стеке, они размещаются в сегменте данных программы. Даёт очень быстрый доступ по индексу.

    Минусы **-** : Тяжело отслеживать ошибки свзязанные с изменнением значений элементов глобального массива, ведь глобальным массив может быть изменён в любом месте программы. По той же причине тяжело поддерживать и развивать код, нарушается правило инкапсуляции (*encapsulation*).

2. Массивы можно передавать в качестве параметров. В этом случае они не копируются, а передаётся только указатель на массив. Пример с одномерным массивом:

    ```
        void foo(int b[], int n)
        {
            cout << "b[0]=" << b[0] << " b[5]=" << b[5];
        }


        int main()
        {
            int a[10] = {0, 1, 2, 3, 4, 5 , 6 , 7, 8 , 9};

            foo(a, 10);
            return 0;
        }
    ```

    Обратите внимание на то, что массив, как параметр функции, можно называть любым именем. Вовторых,  для одномерного массива не обязательно передавать размер в квадратных скобочках (информация о размере массива всё равно никак не будет использоваться функцией) Чтобы сделать доступным  размерн массива его придётся передавать в качестве отдельного параметра. Если же передаётся многомерный массив, то обязательно указывать все размерности явно, кроме самой левой (старшей)! Например, для двумерного массива:

    ```
    void foo(int b[][3], int n)
    {
        cout << "b[0][2]=" << b[0][2] << " b[2][2]=" << b[2][2];
    }

    int main()
    {
        int a[3][3] = { {0, 1, 2},
                        {3, 4, 5} ,
                        {6, 7, 8}};
        foo(a, 10);
        return 0;
    }
    ```

Плюсы **+** :  массив используется только в тех функциях в которых явно передаётся в виде аргумента.

Минусы **-** : необходимость передавать отдельно размерности массива. Отсутствует возможность объявлять массив динамически определяемой размерности. Невозможно запретить изменять массива внутри функции.

3. Вместо массивов можно использовать векторы. Например:

    ```
    #include<vector>

    void foo(vector<int> &b)
    {
        cout << "b[0]=" << b[0] << " b[2]=" << b[2] << endl;
        cout << "vector size=" << b.size();
    }

    int main()
    {
        int n;
        cin >> n;
        // vector<int> a = {0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9};
        vector<int> a(n);
        foo(a);
        return 0;
    }
    ```

    Плюсы **+** : автоматическая инициализация, возможность передавать вектор как по ссылке так и по значению. Возможность задавать динамические размерности. Вектор хранит информацию о своих размерностях. Можно запретить изменение вектора внутри функции, объявив константную ссылку на него в качестве параметра.

    Минусы **-** :  векторо, как правило выделяет память впрок, а значит расходует лишнюю память. При заполнении памяти вектра, её приходится перевыделять и копировать туда весь вектор. Это может вызвать задержку в выполнении программы.

4. *Возвращение значений* из рекурсивной функции. Если вы хотите чтобы ваша функция возвращала значение некоторого счётчика, необходимо сохранять (накапливать) и возвращать по команде `return` значения полученные от каждого рекурсивного вызова. Тогда эти значения будут передоваться по цепочке от функции к функции по команде `return`, пока не достигнут функции `main`. Важно определить какое значение будет возвращатся в тривиальном/базовом случае рекурсии. Очевидно, каждый раз, когда удаётся заполнить всё шахматное поле нужно вернуть значение 1. Это и есть триваиальный случай. Удобно считать что поле заполнено когда номер столбца шахматного поля уже вышел за границы поля. Тогда в тривиальном случае уже не нужно дублировать весь цикл обхода столбца, а только вернуть единицу (подумайте над этим, это тонкий момент). В общем случае нужно ещё учесть значения счётчиков, вернувшихся из рекурсивных вызовов! Их необходимо суммировать в цикле обхода клеток очередного столбца (или строки) шахматной доски и возрвращать результат далее по `return`. Пример функции, которая считает число рекурсивных вызовов, которые делает рекурсивная функция, вычисляющая числа Фибоначчи:

    ```
    int fibo_count(int n)
    {
        if (n < 2) { return 1; } 
        return fibo_count(n-1) + fibo_count(n-2) + 1;   
    }

    int main()
    {
        int n;
        cin >> n;
        cout << fibo_count(n);
        return 0;
    }
    ```
